黃秋生教煮 —成人尿片當枱布 奇招煮蛋花湯《黃仔教煮》霸氣下廚

#黃秋生 #台灣 #Appledaily
黃秋生教煮
—成人尿片當枱布 奇招煮蛋花湯《黃仔教煮》霸氣下廚
蘋果日報 Apple Daily
—原刊日期：20201119

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.74M subscribers

「我不是一個廚師，我連扮一個廚師也扮得不神似，只不過我真的很喜歡煮食。」他，穿起繡上本名「Anthony Perry」的廚師服、拿着私伙廚具在舞刀弄劍的黃秋生，一臉霸氣説道。

黃秋生，對飲飲食食向來有自己一套標準，只要合他口味的，他可以大方地直豎拇指讚好；他不喜歡的，也會毫不猶豫地彈「唔好味」。將赴台灣展開新生活的他，今次不再化身「食家」評論食物，而是親自落場教大家煮幾味，拍攝全新節目《黃仔教煮》。

第一集，黃秋生為大家帶來一道蛋花湯。蛋花湯，材料簡單，只不過是雞蛋、葱和雞湯。不過拍攝前，黃秋生卻要求工作人員買定鮮花，他說：「這枝花不是用來吃，是用來看的。」接着，他竟然拿出一塊成人尿布出來，「像我們這種大廚，一定要用尿布，這尿布用來吸水，法國不少大廚，也會把尿布放在身邊。」然後他拿出已經磨過的小刀切葱粒，似模似樣，不過切到中途，他竟然目露兇光對着工作人員説：「洗完葱之後，應該要把水吸乾。」

做這道蛋花湯，看似容易，但黃秋生卻有自家的烹調方法。首先，他把雞蛋和葱粒拌勻，同時，他卻開始把油煲滾，待熟油冷卻後，把油加入雞蛋並攪拌，「這樣雞蛋會滑一點。」接着，他要求用明火煲雞湯，更要用傳統瓦罉盛載，雞湯滾起後，把之前的雞蛋倒入瓦罉中，一邊倒入，一邊攪拌。最後再次加入滾油及適量黑胡椒。「煮食是不用計較份量，或放材料的先後次序，最重要是用常理去想究竟怎樣煮。」他再三強調自己只是一個愛煮食的人，「做這道蛋花湯，我已參考過很多古典秘笈，希望大家晚上肚子餓的話，做這蛋花湯給你的愛人喝。」

11月19日逢星期四晚上10時半，一連三集，會播出由黃秋生炮製的煮食節目《黃仔教煮》，「想透過一個節目，分享我的飲食心得，每一道菜，我也會參考很多書籍，再反覆試驗多次試味才向大家示範，請大家多多支持。少少無拘，多多益善。」如果大家想支持《黃仔教煮》的黃秋生，可以透過「撐同路人計劃」，以自由定價力撐。

我們誠邀你在YouTube收看本節目直播期間（暫時只限YouTube平台及本節目的直播時段內），按留言位右邊的按鈕。你可以選擇購買得意可愛的 「Super Sticker」，或以自由定價的「超級即時通訊」作支持。你的一分一毫在扣除成本後，會全數撥歸此節目的合作夥伴，《蘋果》與你攜手撐同路人！

蘋果日報 ：

即 like 蘋果 fb ：
iPhone App ：
Android App ：
=======

果然豪氣

支持
睇黎會係煮野界紅到
殺出新血路

好玩
大家多多支持

無人推

可唔可以教整叉燒包

我呢個節目呢，就叫做，黃仔，教煮！

幾好笑